［升級］全城轉用美金，將美金變成香港流通貨幣！

點解咁做？
1）控制貨幣，控制經濟。港紙一日盛行，香港政府嘅權力就仍然強大。但假如香港人用美金交易，變相將香港嘅經濟命脈直接送到美國手上，降低香港政府對香港人嘅控制能力！

2）手上咁多現金唔用？經過尋晚政府繞過立法會、使用緊急法強行過左蒙面法，令到各區出現撳美金人潮，媒過得個擺字。

3）用美金，有美軍！我唔熟經濟，但我熟歷史。當年中東想用新貨幣取代美金做石油單位，結果

點樣做？
首先，由小面額交易開始，用儲錢心態去做。如黃色經濟區內，買魚蛋用一美金交易。
等市面美元普及性提高，就可以向更大額交易出發。

有咩成效？

1）《香港人開始轉用美金作流通貨幣！》依個媒體標題，正唔正？

2）錢，係和理非最暴力嘅手段，同時中產無法拒絕。可以令香港人多一個表態方式

3）完全區分黃藍店。假如藍絲咁蠢，轉用美金交易，就由佢

4）真攬炒。林鄭唔怕同全香港人開戰，但波叔都要補多句唔會搞外匯管制。
香港係世界最自由經濟體（曾經），我哋可以自由兌換同使用其他貨幣。
假設全香港都用美金=間接將香港交到美國手，等美國更有效控制香港（注意，對香港人未必有益，但中國一定反對）

有咩風險
我唔識，等經濟學家答

操作難道

唔識

「譬如廚子做菜，有人品評他壞，他固不應該將廚刀鐵釜交給批評者，說道你試來做一碗好的看。」——魯迅《對批評家的希望》

美金 美金 美金

夠薑就搞外匯管制

我要用美金

當香港變成美元區

贊成贊成

叫益絲轉用人民幣交易

將香港變成經濟戰嘅熱戰前線

沙田（美元區）
黃大仙（美元區）
元朗（人民幣）

元朗

林奠在台一日，這運動絕不會完。所有持份者係唔係都想攬住一起死？恐怕唔係，建制內一定人心浮動，各位幫手分化林奠與建制。

推

反正換咗美金，有得用好過擺

推比更多人知

要passport先可以去元朗
西鐵從此變為直通車

元朗係咪要用牛屎嚟交易？

本精日和議

輕輕一推

你流通返啲提左出黎既美金即係幫返個水塘

笑到我收唔到聲

要推行就應該要 support 美國金融機構 (eg. 美國銀行、美國信用卡公司、美國 fin-tech 公司) 嘅 e-payment，如果唔係冇人會跟住用，因為麻煩

你意思係咩水塘？

你講梗另一個概念，係衝擊佢聯繫匯率。
我講嘅係直接杯葛港幣

佢意思係你去消費，間鋪 / 餐廳可能係俾你用美元消費，但佢埋數同出糧嘅銀行可能用梗中資銀行，結果你壯大咗人哋嘅美元儲備

---

btw,
美元 ≠ 美金

美金已經唔存在，你而家唔可以用 25 蚊美金換一盎司嘅黃金。

美元一樣屬於央行鳩印嘅陰司紙，只不過因為美國國力原因佢認受性較高同貶值較慢。

而家美匯指數強，自然有人覺得揸美元好，但好快經濟衰退，美國銀行頂唔順，又要國家大印美元 (而家 repo 事件已經開始梗)，到時候美元又貶值返，Commodity 又走強，全球出現惡性通脹，承受返多年印陰司紙嘅惡果。

但點都好，撤離港元、人民幣資產最重要，港元、人民幣連陰司紙都不如

pish

ummm如果本來係用港紙買賣，最後變左用美元買賣，何以見得會反而「壯大」左人地

咁咪即係七蚊一串魚蛋?
直接跟返匯率會唔會好啲?
除七就係美金匯率

1usd = 7.8hkd
即係一寸魚蛋7hkd，俾around 1usd 就OK

對唔住 7蚊一串太平？我心目中都係10蚊左右 舉例姐

但係我哋政治目的， 呢樣先係主因!
要 杯葛港元

🇭🇰

如果連一啲食材供應商都可以， 咁就可以進一步流通

問題係點組織商戶只收美金

睇下會唔會有食材供應商係黃

由小面額開始

小推一個

係，拎個大概數，主要係鼓勵美金消費
而且雖然匯率有浮動，但相對而家仲係穩定，就算店家需要港幣，佢地都唔洗蝕匯

小推～

美金無fps, 只能有chats，一係全部用hsbc 同銀行轉帳

同埋usd credit card 無乜

但支持

Push one push

元朗牛表示我食草得喇

［執倉］整理兵器倉庫

係咪可行嫁？

向戰亂同落後國家，真係會只收美金唔收當地貨幣

小額現金做得起都已經好大威力

推
美元 美元 美元

信心危機

鋪頭唔收一樣冇用

所以就希望由小額開始鼓勵起

有得諗喎

支持首先由食店開始用美金計算

找錢都係一個問題

係，但我相信以香港人既辦事能力，呢d問題唔會難到我地

萬事起頭難，有人開始做就一定可以

柬埔寨 黎巴嫩 緬甸
都係收美金

海量文宣比你airdrop Print出黎同放上Twitter FB IG

柬埔寨直頭係只收美金（之前去），除非係找好散既散紙先係找當地貨幣

列埋歐羅價錢

乜都唔敢駁 唯你依句敢駁。

貶得去邊

盡快建立有黃絲「美圓經濟區」代表香港人自己，令偽共軍政府失去經濟主導權，無狗糧狗就狗咬狗骨！

黃店請加上美圓標價方便大家！

其實無乜，初期可能有啲公共事業要收港紙，有機會夾息。—〉...有咩風險....我唔識，....

港幣同美圓一早掛鈎，美圓貶值（滙價下跌），港幣同步會跌—〉...美元快打貨幣戰，轉美元亦等於貶值..

驚美元跌不如驚港紙跌... 個人認為

推爆佢

如果要抗貶值，一係買金，一係買yen

但又咁睇，美金既話你唱完依然可以做定期，都算係有少少抗貶能力

我自己yen就唔多，唱完都只係諗住有朝一日去旅行用哂佢

(轉貼) (節錄) (俾淺黃既朋友睇) (開離岸戶口 [美國券商] 有咩好處?) (在台灣適用的論點，香港亦適用) (Credit: 綠角財經筆記)

...在台灣，你只有一支又一支的經理費1.5%基金可以選擇。或是一支又一支有傭基金可以選擇。這是一種聯合壟斷。業者完全掌握台灣的基金行銷通路，大家聯合起來賣投資人這些高費用基金。

你不離開台灣這個投資環境，你就無法從中脫身。基金本來是一種立意良善的投資工具，它讓投資人可以馬上得到分散與專業管理的效果。基金業者本應是提供良好的服務然後從中賺取費用。但現在狀況是反過來，業者為了賺錢拚命推廣各種新奇百怪，追逐潮流的基金，服務投資人的初衷已經擺到次位。...

...美國券商讓我同時擺脫高成本負擔與無謂的心力支出。讓我得以用低廉的成本擁抱指數化投資。投資，真的簡單很多。(每年約28美金，840台幣的手續費，就可以選用到八支美國掛牌的ETF組合成投資組合。...)
[編按：近期美國多間券商推出免佣金投資，手續費降至$0]

...而且更重要的是，透過美國券商，我們接觸到的不只是一個與台灣相比，選擇更多、費用更低的投資環境。也是一個因為激烈競爭，持續在進步的投資世界。

我七年前開始投資時，台灣的境外基金，股票型收取1.5%的經理費。到今天，這類基金還是收取1.5%的經理費，絲毫沒有調降。我們看到的，是一個壟斷的現象。...

...20年前，美國第一支成功的ETF，追蹤標普500的SPY發行時，內扣開銷是0.2%。今天，美國收費最低的標普500 ETF，Vanguard的VOO，內扣開銷是0.05%。是當初SPY的四分之一。...

...我自己開始投資Vanguard新興市場ETF時，內扣開銷是0.3%，現在已經降到0.2%。...

...我相信，美國券商不僅對於喜愛基金與ETF投資的朋友有益，對於想要自行選股投資的人，美國券商也會大幅擴展你的投資視野。

美國股市有許多世界級的龍頭業者，譬如Amazon、Starbucks、Coca Cola、Google，Facebook等。有了美國券商戶頭，這些標的全都是你的選項。

或許你想要找下一家Microsoft，美國許多小型股與新上市股票也可供你研究。...

...當你在台灣買100萬的基金，一年至少被經理費吃掉1萬5千元時，你那位使用美國券商的親戚，可以選用每年內扣總開銷0.2%的美國ETF，100萬的投資，一年只要付出2千元的內扣費用。...

...使用美國券商，為自己帶來更多的投資選項，也將國際金融業者間的競爭壓力引進台灣。讓台灣這些數十年如一日，以為賣境外基金收手續費就可以賺飽飽的業者，好好想一下什麼才是優質的金融服務吧。...

一定要啦

推～～～

出糧用咩
找人數用咩
佢收完你D美金結果咪又係要換番港紙俾人
淨係你用有春用咩

要解決散紙、識別偽鈔等問題

本身係用緊港紙買賣，再好似你咁講同港紙出糧乜乜乜

而家樓主係講緊嘗試係一開始既買賣用美元，我當最後都係要唱返港紙出糧，咁人地本身都係用緊港紙出糧架喇，何來「壯大」啊？「壯大」係本身人地所有野都用美元然後轉用港紙，有「額外」既錢入左黎先叫「壯大」下話

另外咩叫「淨係你用有春用」，人地而家都話鼓勵黃經濟圈試下小額用美金結算，有象徵式意義又可以試行，你就話「得你有撚用」，不如你話「如果唔係一夕之間就全港用哂美元結算否則唔係做乜都無用」喇好冇啊？咩叫循序漸進啊

鎂

根本佢都唔世界大部份地區用美圓結算，可以直接用美圓先係最省時方便。

push

支持

其實好多公司做貿易生意，不論入口、轉口同之後嘅銷售都用美元計價

利申：Commercial RM

需要2個組織完成2樣事情，第一個聯絡良心店張其中一樣招牌商品或服務可接受美元付款，慢慢令商店接收美元，帶來更多商店接受。另外就是不要勉強他人差與，而是給予商店好處的做法，例如$6HK的商品，設定成$1US~7.8HK，商店有好處自然會收美元，還有收美元的商品要註明商品收手續費，被免出現同一商品匯率不一的現象。第二個就係增加小額美元流通量，會幫襯良心店舖及最有消費力既一群是30歲以下人士，所以要在大學及中學圈開始將港元換大量$1US，漸漸流通量大，就會出現更多面額美元。

好主意！其實願意支持黃店既人短時間內一定唔介意比多一蚊幾毫港紙

帶口罩犯法嘛，用美元唔犯法，好似係